Revision Quiz


JavaScript MCQs: DOM, Events, Math.random(), Variables, Functions


DOM (Document Object Model)


1. What does DOM stand for?
a) Document Object Model
b) Data Object Model
c) Digital Object Mapper
d) Display Output Model
ans:a) Document Object Model

2. Which method is used to select an element by its ID?
a) getElement()
b) getElementByClass()
c) getElementById()
d) selectById()
ans:c) getElementById()

3. What does document.querySelector(".box") select?
a) All elements with class "box"
b) The first element with class "box"
c) An element with ID "box"
d) None of the above
ans:b) The first element with class "box"

4. How do you change the text of an element with ID "message"?
a) document.getElementById("message").text = "Hello"
b) document.message.innerHTML = "Hello"
c) message.innerText = "Hello"
d) document.getElementById("message").innerText = "Hello"
ans:d) document.getElementById("message").innerText = "Hello"

5. What is the purpose of innerHTML?
a) To store data in the browser
b) To add CSS to elements
c) To get or set the HTML content of an element
d) To delete an element
ans:c) To get or set the HTML content of an element


Events


1. What is an event in JavaScript?
a) A built-in method
b) A user or browser action
c) A CSS property
d) A JavaScript object
ans:b) A user or browser action

2. Which event occurs when a user clicks on an HTML element?
a) onmouseover
b) onload
c) onclick
d) onchange
ans;c) onclick

3. How can you add a click event to a button in JavaScript?
a) button.onClick = function()
b) addEventListener("click")
c) button.click = handleClick()
d) button.onclickEvent = clickHandler
ans:b) addEventListener("click")

4. What does event.preventDefault() do?
a) Prevents default CSS
b) Stops default action like form submission
c) Prevents HTML rendering
d) Deletes the event
ans:b) Stops default action like form submission

5. Which method is used to attach an event handler?
a) attachEvent()
b) setEvent()
c) addEventListener()
d) handleEvent()
ans:c) addEventListener()


Math.random()


1. What does Math.random() return?
a) A random integer
b) A number between 1 and 100
c) A number between 0 and 1
d) A boolean value
ans:c) A number between 0 and 1

2. How do you get a random integer from 1 to 10?
a) Math.random(1,10)
b) Math.floor(Math.random()  10)
c) Math.floor(Math.random()  10) + 1
d) Math.randomInt(1, 10)
ans:c) Math.floor(Math.random()  10) + 1

3. What is the output range of Math.random()?
a) 0 to 10
b) 1 to 10
c) 0 (inclusive) to 1 (exclusive)
d) 1 to 100
ans:c) 0 (inclusive) to 1 (exclusive)

4. Which function converts a float to an integer?
a) toInteger()
b) Math.floor()
c) parseFloat()
d) roundNumber()
ans:b) Math.floor()

5. What will Math.floor(4.9) return?
a) 5
b) 4
c) 3
d) 4.9
ans:b) 4


Variables


1. How do you declare a variable in JavaScript?
a) var myVar;
b) let myVar;
c) const myVar;
d) All of the above
ans:d) All of the above

2. Which variable type allows reassignment?
a) const
b) let
c) function
d) string
ans:b) let

3. Which keyword declares a block-scoped variable?
a) var
b) global
c) let
d) static
ans:c) let

4. What will happen if you use a variable without declaring it?
a) Error
b) It becomes a global variable
c) It becomes undefined
d) It is ignored
ans:b) It becomes a global variable

5. Which keyword creates a constant in JavaScript?
a) let
b) var
c) const
d) define
ans:c) const


Functions


1. What is a function?
a) A loop
b) A reusable block of code
c) A data type
d) A condition
ans:b) A reusable block of code

2. How do you define a function named sayHello?
a) function sayHello() {}
b) def sayHello() {}
c) let sayHello = {}
d) function: sayHello {}
ans:a) function sayHello() {}

3. How do you call a function in JavaScript?
a) call sayHello
b) sayHello
c) sayHello()
d) call(sayHello)
ans:c) sayHello()

4. What is the keyword to return a value from a function?
a) send
b) yield
c) return
d) output
ans:c) return

5. What is a parameter in a function?
a) A return value
b) A variable passed into a function
c) A built-in variable
d) A type of function
ans:b) A variable passed into a function


Mixed Concepts


1. What will typeof "hello" return?
a) string
b) text
c) object
d) char
ans:a) string

2. What does console.log() do?
a) Displays content on the webpage
b) Logs errors only
c) Outputs messages to the browser console
d) Saves data
ans:c) Outputs messages to the browser console

3. How do you write a comment in JavaScript?
a)
b) // comment
c) ## comment
d) ** comment **
ans:b) // comment

4. Which of these is a valid function expression?
a) function = () {}
b) let add = function(x, y) { return x + y; }
c) add = (x, y) return x + y;
d) func(x, y) => x + y
ans:b) let add = function(x, y) { return x + y; }

5. What does NaN mean?
a) Not a Number
b) Null and None
c) New and Null
d) No active Node
ans:a) Not a Number

6. Which method is used to convert a string to a number?
a) parseInt()
b) toNumber()
c) convertNumber()
d) parse()
ans:a) parseInt()


Bonus Conceptual Questions: Mandatory


1. Why is using let safer than var?
ans:let has block scope, avoiding accidental overwrites or global pollution.

2. What is the main benefit of separating JavaScript from HTML?
ans:Encourages cleaner code, enhances maintainability, and divorces structure from behavior.

3. Why is Math.random() useful in games or UI effects?
ams:Facilitates dynamic behavior such as random animations, enemy spawning, or unanticipated effects.

4. What happens if two event listeners are attached to the same element?
ams:Both listeners run in the order they were added, unless one calls stopPropagation().

5. Why should we use functions to organize code?
ans:Functions enhance readability, reusability, and debugging is made simpler by encapsulating logic.
